{
    "question": "Sebuah getaran menghasilkan frekuensi 50 Hz. periode getarannya adalah...",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p>Kelas \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0:\nXII</p>\n\n<p>Pelajaran\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 :\nFisika</p>\n\n<p>Kategori\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 : Periode dan Frekuensi Gelombang</p>\n\n<p>Kata Kunci<span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 :</span> Rumus\nPeriode, Satuan periode, satuan frekuensi</p><br>Diketahui :<br>\u00a0* Frekuensi (\u00a0<em>f</em> ) = 50 <strong>Hz</strong> atau 50 <span><strong>1/s</strong><br>\u00a0*\u00a0</span>Periode ( T ) \u00a0 = . . . ?\u00a0<span>s<br></span><br>\u00a0T =\u00a0[tex] \\frac{1}{f} [/tex]<br>\u00a0T =\u00a0[tex] \\frac{1}{50} [/tex]\u00a0<br>\u00a0T = 1/50\u00a0<strong>s</strong> (sekon) atau 0,02<strong>s</strong>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "suatu-benda-diukur-suhunya-dengan-termometer-berskala-celciusfah-816",
            "question": "Suatu benda diukur suhunya dengan termometer berskala celcius,fahrenheit dan reamur. Ternyata,hasil pengukuran suhunya berbeda beda. Apakah hal ini berarti tingkat panas benda itu berbeda-beda juga? Jelaskan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "tingkat panasnya sama, hanya saja setiap termometer memiliki skala yang berbeda. seperti jika mengkur air mendidih pada termometer celcius adlah 100\u00b0, 80reamur, 212fahrenheit dan 373kelvin",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "nama-latin-dari-tanaman-pepaya-483",
            "question": "Nama latin dari tanaman pepaya??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>nama latinnya pepaya =\u00a0Caricae Fructus</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Caricae Fructus.......<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dasar-perhitungan-tahun-hijriah-adalah-517",
            "question": "Dasar perhitungan tahun hijriah adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "klo ngak salah berdasarkan oleh bulan mengelilingi bumi dan matahari.",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "dasar perhitungan tahun hijriyah adalah berdasarkan bulan",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "100-gram-es-yang-suhunya-0-celcius-dimasukkan-ke-dalam-gelas-yang-929",
            "question": "100 gram es yang suhunya 0 Celcius dimasukkan ke dalam gelas yang berisi 1000 gram air dan memiliki suhu awal 30 celcius. jika kalor jenis air 1 kal/g'c, kalor jenis es 0.5 kal/g'c kalor lebur es 80 kal/g dan gelas tidak melepaskan kalor, tentukan suhu kesetimbangan campuran tersebut.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "m.c.\u0394t=m.c.\u0394t<br>1000.1.(80-t)=100. 0,5(t-0)<br>1000(80-t)=50(t-0)<br>20 (80-t)=1 (t-0)<br>160-20t= 1t<br>160=20t+1t<br>160=21t<br>t=160/21<br>t=7,6<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1ubahlah-suhu-celcius-beriku-ini-ke-suhu-kelvin-a27-derajat-911",
            "question": "1.Ubahlah suhu celcius beriku ini ke suhu kelvin.    \u00a0a.27 derajat C\r\n\u00a0b.560 derajat C\r\n\u00a0c.-184 derajat C\r\n\u00a0d.-300 derajat C\r\n2.Ubahlah suhu kelvin berikut ini ke celcius\r\na.110 K\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 c402K\r\nb.22K\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 d. 323 K\r\nbeserta cara nx yach ,mkaci sebelum nya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. a. 27\u00b0C+273= 300K<br>\u00a0\u00a0\u00a0 b. 560\u00b0C +273= 833K<br>\u00a0\u00a0\u00a0 c. -184\u00b0C + 273= 89K<br>\u00a0\u00a0\u00a0 d. -300\u00b0C + 273= 573K<br>2. a. 110K -273= -163\u00b0C<br>\u00a0\u00a0\u00a0 b. 22K - 273= -251\u00b0C<br>\u00a0\u00a0\u00a0 c. 402K-273= 129\u00b0C<br>\u00a0\u00a0\u00a0 d. 323K-273= 50\u00b0C",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-dimaksud-dengan-suhu-124",
            "question": "Apa yang dimaksud dengan suhu?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Suhu adalah derajat atau tingkatan ukuran dingin atau panas pada suatu benda. Semakin tinggi suhu benda maka semakin panas benda tersebut.</p><br><h3>Pembahasan</h3><p>Suhu merupakan besaran pokok. Untuk mengukur suhu diperlukan alat yang disebut dengan termometer. Umumnya suhu yang diukur dengan termometer menggunakan termometer zat cair yang berisi raksa atau alkohol, tetapi lebih bagus menggunakan zat cair berupa raksa karena raksa membasahi dinding termometer, sebagai penghantar panas yang baik dan lain sebagainya.</p><p>Pada pembuatan termometer terlebih dulu kita menentukan titik tetap atas dan titik tetap bawah. Untuk titik tetap termometer itu sendiri diukur pada tekanan 1atm. Diantara titik tetap atas dan bawah dibuat yang namanya skala suhu. </p><p>Pada penetapan titik tetap atas dengan menggunakan acuan berdasarkan suhu saat air mendidih (titik didih), sedangkan penetapan titik tetap bawah menggunakan acuan berdasarkan suhu ketika es melebur. Untuk penetapan titik tetap pada beberapa termometer yaitu sebagai berikut:</p><p>1. Termometer Celcius</p><p>Untuk termometer Celcius titik tetap bawah sebesar 0\u00b0C, sedangkan titik tetap atas sebesar 100\u00b0C. Untuk skala diantara kedua titik tetap adalah 100.</p><p>2. Termometer reamur</p><p>Untuk termometer reamur titik tetap bawah sebesar 0, sedangkan titik tetap atas sebesar 80. Untuk skala diantara kedua titik tetap adalah 80.</p><p>3. Termometer Fahrenheit</p><p>Untuk termometer fahrenheit titik tetap bawah sebesar 32, sedangkan titik tetap atas sebesar 212. Untuk skala diantara kedua titik tetap adalah 180.</p><p>4. Termometer Kelvin</p><p>Untuk termometer kelvin titik tetap bawah sebesar 0. Kelvin menetapkan suhu es melebur dengan angka 273 dan suhu air mendidih dengan angka 373.\u00a0Untuk skala diantara kedua titik tetap adalah 100.</p><br><h3>Pelajari lebih lanjut</h3><p>1. macam - macam termometer: https://brainly.co.id/tugas/44205</p><p>2. perubahan suhu ke bentuk Kelvin dan fahrenheit: https://brainly.co.id/tugas/15450568</p><p>3. alat pengukur suhu: https://brainly.co.id/tugas/13229962</p><br><h3>Detil jawaban </h3><p><strong>Kelas:</strong> 7</p><p><strong>Mapel:</strong> Fisika</p><p><strong>Bab: </strong>suhu, pemuaian dan kalor</p><p><strong>Kode: </strong>7.6.7</p><br><p><strong>Kata kunci:</strong> termometer, titik tetap atas, titik tetap bawah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-susunan-susunan-penyaringan-air-kotor-menjadi-air-bersih-188",
            "question": "Sebutkan susunan-susunan penyaringan air kotor menjadi air bersih",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "-\u00a0Sumber air<br>- pengendap + Batu kali<br>- ijuk<br>- Pasir halus<br>- ijuk<br>- Pasir halus<br>- Arang dan serabut kelaapa<br>- kerikil<br>- Batu<br><br>(sudah sesuai urutan)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-persamaan-hukum-pascal-secara-matematika-772",
            "question": "Tuliskan persamaan hukum pascal secara matematika",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dalam soal apa dimatematikanya?<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Secara matematis hukum pascal dituliskan sebagai berikut<br><br>F1 = D1\u00f7D2 \u00d7\u00a0F2<br>KET :<br>F1 = gaya pada permukaan A (N)<br>F2= gaya pada permukaan B (N)<br>A1 = Luas permukaan A (m\u00b2)<br>A2 = luas permukaan B (m\u00b2)<br><span>D1 = diameter permukaan A (m)</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-sebuah-benda-memiliki-volume-02-m-kubik-dan-berat-di-427",
            "question": "Diketahui sebuah benda memiliki volume 0,2\u00a0m kubik dan berat di udara sebesar 100 N. jika volume benda tersebut yang dicelupkan ke dalam air sebesar 0,01 m kubik ,massa jenis air 1.000 kg/m kubik , dan g = 10 N/kg , maka besarnya gaya ke atas adalah    a. 2.000 N\r\nb. 200 N\r\nc. 20 N\r\nd. 1 N\u00a0\r\ntolong yah di jawab",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "F\u00a0=\u00a0p(roh) x V x g<br>F = 1000 x 0,2 x 10<br>F = 1000 x 2<br>F = 2000 N<br><br>saya rasa jwbannya 2.000 N (a)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-pesawat-tv-memiliki-daya-80-watt-hitunglah-besar-energi-l-756",
            "question": "sebuah pesawat TV memiliki daya 80 watt. hitunglah besar energi listrik yang digunakan selama 1,5 jam?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "\u00a01,5jam=5400dtk<br>5400x80=432000<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1,5jam = 5400detik. 5400 \u00d7 80= 432000J",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}